愛情產業鏈總顧問

2019年01月18日

愛情產業鏈總顧問 - 高慧然

台灣《蘋果日報》

新上任高雄巿長韓國瑜，為推廣高雄旅遊業，任命八旬老作家瓊瑤為「愛情產業鏈總顧問」，瓊瑤欣然受命，不單稱韓國瑜為「偶像」，打算為他拍「天作之河」，還提出構思，「打造高雄愛情主題公園」。

瓊瑤果然與時並進，「打造」兩個字可圈可點，讓高雄充滿中國特色指日可待。問題是「愛情產業鏈」是一條甚麼鏈？總顧問的實質工作又是甚麼？瓊瑤筆下的男女主角一向不食人間煙火、追求「純純的愛」，讓純愛女作家把愛情變成拼經濟的產業，會不會顯得太俗氣了？

愛情如何變成產業，旁人不得而知，但愛情衍生出的副產品，倒有可能變成產業。比如女人無法抗拒的手袋、鑽戒、化妝品、香水店，又比如為了吸引異性而出現的美容業，隆乳、瘦身手術室，還有討好未來外母的金器店、鮑參翅肚補品店，未來外父深感興趣的名牌煙酒店，售賣「起機」專用產品的藥房、情趣產品銷售店、時鐘酒店、摩鐵到五星級酒店的生意也有機會大旺，當然少不了私家偵探社……有男人和女人的地方，就會有愛情或孽情，有愛情或孽情的地方，就會有商機，有商機，就會演變成產業鏈。似乎是這樣。

韓巿長還可以和瓊瑤一起擔任「天作之河」男女主角，一起跳入愛河，吸引陸男陸女去台灣追愛。以韓巿長不輸於杜魯多的帥氣形象，高雄的兩岸婚姻數字肯定創出新高。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
私房冲菜 (蔣芸)

下一則
下一則
天主教皇指正《莊子》謬論 (古德明)